Bno撚過到英國可以做咩工?

侍應?洗大餅?

全職炒股，財經台大把人炒牛熊一朝賺10萬

其實我想講bno撚過到去搵到份文職機會大唔大

面對國安法，香港人何去何從？

做名店sales

文職應該好難搵到工

你係香港做開侍應?洗大餅?

Spare change

去到讀書囉

如果做開裝修，地盤反而吃香。

搓牛奶

青年軍洗 幾時到你洗

乜都做搬抬托
移民就係要重新開始

係..移過去係為下一代. 唔係完全為自己的了

有巴士同重型牌係咪可以cup返 過去揸大車

收租 搞下生意 5年bc啦
窮就冇得搞

咁英國人係咪比香港人友善

無香港人咁西，咁自私

好似話依家已經唔洗d青年軍做呢d野

接近0...

英國佬係表面gentleman, 內裡一樣咁閪

有能力嗰班一早過左or留喺香港。。。

電工(做開)

ME生存能力低，去到邊都一樣

幼兒班洗 幾時到你洗

工程師

想知係咪一定要搵工搵僱主擔保？
自己開舖做小生意又得唔得？

係難民visa, 畀年輕人難民過去嘅

其實香港人要活得有尊嚴

應該買個島，俾香港人去建國

而唔係一係追隨英國，一係（被迫追隨中國）

香港人幾時可以自己話返次事

其實呢啲到時一定發生
好多人都係自己去 去到都唔知做咩
Group埋一百幾十個都好

想知個邊有冇綜援

淨係諗住拎著數？
同香港啲新移民無分別

係香港搬開磚。過到去有冇得搬

其實諗深一層 屌你老母真係好似冇乜嘢可以做

唔好ff咁多啦
英撚最自我感覺良好
睇亞洲人唔起

考返個當地牌，但要英文考你得唔得？

Yes
好似香港人睇菲律賓人咁啦

英國人個種閪係sarcasm
雖然未去到日本景都個種話中話，但你英文差d，真係好易比人屌緊你仲調轉頭多謝番佢

以前去歐遊左一年，問過德國、奧地利、意大利、捷克、法國人，問佢地最憎咩野國家的人 (歐洲來講)，佢地一致答我，係英國人。
話覺得英國人心口不一，好難相處又偽善。
咁當然唔係全部英國人都閪啦的，世事冇絕對。

有個法國人話自己係英國留左六年，後來受夠英國班閪人，所以決定返返法國做野算了。

諗起去奧脱福洗廁所

香港人真係奴性好重
盲目崇洋崇日崇中

Fake Taxi

例如要同上司食洋腸？

港女一定好叻。

當然港男都可以一試，英國咁多hehe。

大把做返本行
咪9up難搵工

屌係京都先岩

似係喇

上面仲有人講炒股，真係發夢冇咁早。

雖然法國人都唔好得去邊

全中

去農場，揸揸車

我地叫南亞做南亞狗

如果我地太多人去UK 應該叫我地YELLOW DOG 差唔多

垃圾，做逃兵，拋棄一眾學生義士，有無良心

如果你識普通話可以做call center聽大陸佬電話

跟老闆一齊去英國搵食

Pig

不了
太了解香港人
連登就係香港人縮影

你岩
所以我反而覺得德奧仲好相處，佢地直腸直肚
另外做朋友的話，意大利西班牙都係好選擇
但唔會想同佢地做同事

on9 英國脫歐知唔知點解啊？
英撚最睇唔起人 以前大英帝國太勁開始

明你意思

咁樣D人就會覺得你ON99
雖然唔會恰你，但都唔多理你

開鋪頭賣炸雞

佢哋好鐘意炸雞

嗰啲好多mmc

可惜我已成功撻陣攞咗bc

同埋英國人就係要mean

學唔到就咪學人去

相信英國人西個香港人好撚多，唔好忘記香港嘅西喺邊度嚟

咁到時我地周圍畫連豬, 自嘲下

渣fake taxi得唔得

炸薯條師

執波得唔得
起碼可以睇到球星

賣英女皇頭銀仔

自嘲呢嘢好

夠英式

97果陣有節目去過英國訪問
根本無人知香港咩回歸
更加唔好預佢地會知反送中

一定唔會有咩同理心

有冇人後悔冇做IT狗

踢英超

買利記

係走難呀

入到英冠都夠勁

唐人街洗碗

我比較想去奧脱福做鏟草嗰個
又可以贏最佳草皮獎 鏝贏咗又有同市光榮

英冠都好勁架
lingard對英冠都柒下柒下

唔會當面屌你嘅
咁香港人平日生活對南亞裔人都算幾好啦
但係心底裡點諗大家知數啦下

屌唔係政府包埋屋包埋工包埋女既咩？

你唔講波台bno撚過去做外圍

有冇諗過係lin廢

係英國,
白人>黑人>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>yellow pig

lingard 黎過香港屈港隊

咁多年fm同fifa嘅經驗終於可以大派用場

我有朋友揸bc
係香港做開richemont啲牌子
返到個邊做咗排都冇做

公司relocate 做打雜

我啲英文同何啓明差唔多

法國人真係自我中心到爆

有香港車牌棍van

去到英國送下搬易唔易搵?

要好可以好撚好，要西可以好撚西
但係friend 極都會有個cap 位，好難完全融入 (你飲得酒同會落club 會易好多)

夠買一條村

法國人識英文都會扮唔識, 好似係

唔好有幻想
英國人十個有八個偽善、自我中心、柒咗唔認、嚴人寬己
論屄嘅程度一定唔會輸蝕過香港人，只係方式唔同

利申：英國讀書

我都想知去英國搵份s&t嘅工機會大唔大

冇，但又點？英國要負責任架

裝修、冷氣、水喉工程。好多華籍人士鍾意揾返華人做。

我本身做CG，忟忟地

打返香港人工

不如諗下自己有咩技能
去到人地國家冇貢獻同宜家香港個班新移民有咩分別 但最好一定係香港獨立！呢度先係我地嘅家

我奉勸樓上眾獌狗，去到英國唔好咁高調認獌狗，當然你有權做獌狗，咁英國人通常就會以為你同salford有咩淵源（比如說阿爺係salford人），其本上無鳩情情去支持隊“勁嘢”只會比人強力恥笑，覺得你唔撚識波，咪去丟香港人架。

利申：修狗，淵源係在修市生活過。

屌你 宜家講緊搵份文職咋 又唔係咩世界級工種

摘水果

唔好FF
過去一定係降低生活水平
換取自由

香港獨立最好

香港人話事，到時地位係咁

香港人-》白人-》其他亞洲人-》非洲人-》中國人

係咪過去做IT狗都無機會

坦白講起碼一定好過香港人，禮貌上

創業

向英國鬼眼中,華人連印度人都不如

做poker player

有電又有水喉匠牌呢?
當地要有咩牌同考咩？

點解唔做

Deutschland uber alles!

點會輪到你做

中東佬都好過香港人

當兵

我做英超球星袋十萬磅週薪既時候來了

大家 又可以block 一個五毛on9

hi mate hello mate

呢期過去幫手炒switch
搶哂英森啲switch 再轉售

物理治療師,護士

假設英國商人仲要同支那做生意 咁你識中文都有優勢嘅 但係前提要你英文搞得掂先囉

娛樂台過去做明星

咪柒啦

你有料嘅，支那出世都有權去英國踢波賺十萬週薪，關鳩bno事

文邵談古論今（移民加拿大反共學者）好耐以前有傾過移民問題，你移民之後既社會地位會低左，要預左自己要做人地唔做既垃圾工

其實多人過去到時就可能發展一個hongkong town，但俾人排擠就梗

個邊IT應該好過香港？

做藍領

香港做得呢類工都係低學歷人士
雞腸都唔識幾隻去英國，玩咩

個邊周街碩士博士

做地盤 黑社會放數收陀地

我搵過

係唔易搵

雖然最後都搵到

但人工un

如果做5年搬搬抬抬可以拎bc都好
最弊而家佢extend逗留期限既條件會點都未知

判外判到你手人工都唔知有冇 華人點做生意大家心撚照

如果男人同男人嚟講嘅話係閪到出面
除非大家捧同一隊波

視乎你有乜學歷

Wrong question la, you should ask yourself what kind of qualifications you have, MSc(data science), can go anywhere you want. IVE, maybe harder, depending on which field you studied, graphic design/UX can still be good

Ching曼聯黎過香港我睇完好鍾意，請問我夠唔夠資格做曼狗

真係唔撚知
除左而家的起心肝學藝都唔知可以做咩

同羅尼亞人鬥摘士多啤梨

炸薯條

跟住你所講既華藉人士就發左達
自己就

農場工咪啦，摘到PK

做過體驗過辛苦工

graphic design去英國竟然有得做？

👍👍👍

我無比過

lawn mower, baby sitter etc

西洋版日本人？

最易應該做sales

武肺完咗之後睇下仲有幾多零售淨先算啦

參軍

其實最大問題係，人在外國，如果無心踏出conforming zone，好易會去China Town 埋番亞洲人堆，而亞洲人堆個班好多都係愛國撚＆懷念祖國有飯有蒸魚鼓油有餃子點點點個班人黎

洗廁所 都冇所謂

香港人擔大旗死得一定勁多批鬥

graphic design係英國係算shortage occupations, 姐係如果你係個邊做夠五年又達到佢某啲requirements 你係可以申請永久居留

你喜啦

但我估都係比人排擠多

英國你人係有權支持勁隊，除非你係嗰頭人，咩“踢得好呀”，“我欣賞獌狗夠鬥志”，“我欣賞阿妓夠華麗”呢啲都唔係理由。

否則王子都唔會扮支持維拉啦，佢唔可以無鳩情情支持big4big6架，否則會得罪人多，只可支持雷丁或其他弱嘢。

我支持傷仔（當然唔係扮，係真心支持），所以大多數人都當我係朋友 ，可以一齊吹波經。

serve 支那遊客 ...

修仔 typo

好多喺香港冇得做嘅嗰邊都有得做

非專科 零技能
係咪淨係可以做d低技術工作

裝修，真係室內裝修個d

我個妹做過賣錶

多數大6客

第一句：“我就是想買個錶給我兒子”

死唔死

IT狗

傳銷

汁波仔請唔請人？

地盤同水喉!維修好撚吃香!
當地人唔願做!

Ching 你不如舉下例子？

我以前大學(London)有幾個lecturer同咗啲大陸女學生/research associate結婚
諗返係都幾creepy

呢個真
佢完全無講過再留五年可以永久居留

唔請啦 球僮都係請當地細路做

我老婆做過英國中學教畜

佢啲華人學生畢業後（冇升大學嗰啲）唔係做返家族餐館生意就係做超市收錢。

而家係講緊當地土生土長的華人，但樓上個個講到自己磨拳擦掌好有競爭力咁。

由人FF下啦
佢唔信無所謂
佢去到英國就知

農場

珍珠奶茶

英國人好尊重AV女優

講錯 好尊重香港人先岩

係啦

仲有人話我五毛鳩up要block我

是旦啦，真相永遠殘酷

就以我個妹來講，佢用bno響英國留得低又轉到幾次工（suppose每次轉工working visa會失效）

你話佢冇同人瞓過我真係唔係好信，不過我同佢關係一般，冇問過佢呢個問題

做m 記

有冇諗過英國人感受

閪到爆
表面有禮貌但係好撚假
睇香港人唔起

唔識英文過去真係死
做搬運我可以呀 溝通唔到先煩

電燈佬都想繼續做

文職唔好諗
一係你有專業資格
一係你識一門手藝
大學生一街都係，唔差你一個文職
而且文職搵錢少到仆街，你因住養唔到自己

個情況有啲似 香港嘅辦公室請一個識講廣東話嘅南亞黑人

做過cs

一句講哂

你係香港人老闆，你會唔會請個賓賓做文職。我唔係講緊攞傭工護照的賓賓 係一個土生土長的賓賓，答案係唔會丫嘛，完。

呢啲Post出到厭
你自己有乜技能 咪做咩工囉
鬼佬嚟香港可以做咩工？咩都做得
一樣道理

裝修、冷氣、水喉工程真係好搵

正解

黑人講廣東話可能好過連燈仔講英文

英國都茅人裝冷氣

搵人開間時代冰室啦

Uber得唔得

還是美國好

有後生做engin/工程嘅

唔係非技術人士都移唔到架啦

整車終於有得搵到食

而家唔係啦。一到夏天無冷氣頂唔順。

冇人際關係網做呢啲撚自己
呢頭搵人整電水喉野都係鄰舍朋友介紹多
一係跟agent比人食水深

香港人去到英國當自己係香港嘅鬼佬？鬼佬係香港可以唔駛識中文，你去英國可唔可以唔識英文

呢個可以
正如香港都係由蝻來做外賣車手
至少薪金上冇歧視

但uber會幫你做擔保？呢個先係問題

咁認真

唔夠美國打

正喎
估唔到香港萎縮梗嘅行業
英國仲有得做

哇你咁話你啊妹

不過講開又講
我又唔係好覺得啲港女食洋腸有咩大問題
學Bob叔話齋
唔同成世跟個垃圾MK咩

性質上同大陸女人搵香港人嫁一樣
都係爲自己未來姐
我會respect

英國狗閪撚到震 公司好多英國佬

總之就曾近榮上身咁，揾到食嘅。另外嘅就係汽車修理。

之前高登有條友 全香港踩單車去英國 仲去埋曼狗球場返工

我見我個鎮零人裝

可能城市啲大廈有啲人裝

整廁所冷氣機 / 裝修

Ps究竟有冇人認真討論

做雞onlyfans patreon 買相

英國好似冇人裝冷氣

我啲朋友多數做餐館、外賣檔，一定要有冷氣啦。

Tesco收銀執貨送貨

商業當然有市場

我以為講緊住宅

真係有錢佬的大宅都冇

行乞

專業人士表示輕鬆

如果係咁 就改個標題啦
"唔識英文去到英國可以做咩工"
唔係BNO撚 係唔識英文 問題

英國大把人失業，過去洗錢救當地經濟

我都想跟隊

呢個應該易搵的

因為你的競爭對手通常係學生或老人

又係嗰句，唔知會唔會做擔保，同埋做超市應該唔夠錢申請dependant

咁係咪即係做graphic design本身都易啲移民去英國？

想去英超隊做執波仔

想去曼聯見工

其實仲有好多香港被視為冇前途嘅工外國都會歡迎immigrants 去做e.g musician/ drama and artist/ chefs/ social worker

所以唔好覺得香港冇得撈=外國都冇得做

我有幾個fd都係個邊做design，唔駛OT啲客仔又nice d睇到都覺幸福

但當然啦，如果想過去做野真係要操fit d 英文

Ys

地盤佬 =/= 工程師
佢講得裝修，地盤都係落手落腳個班啦
個班就大部分都係低學歷人士
極小部分係大學生囉

泥水？

叫做重新洗牌啦
後生識英文既開工程公司,請返班地盤佬比最底工資佢地
都合理既

係香港都係咁喳
根本最好賺就係支那人錢

我覺得呢個比喻非常好唔係你語言工作能力嘅問題 又唔係話歧視咁簡單

一係踢曼聯一係踢利物浦，到時過到去先再諗

人哋Working Holiday 又係咁

其實正常返
呢班人拎返最底工資先合理
係香港咁扭曲呢班SALES 可以搵到十幾萬一個月

我諗咁要睇你係做邊種graphic design 工種

另外亦都要睇你本身個英文底，個底差嘅話話之你design有幾叻溝通唔到啲公司都會prefer locals

可以做裝修

點解會唔想同佢地做同事嘅？

本身有老闆係鬼佬
有夾過

不過最好當然係唔洗走

女仔可以做咩

保險 地產 名店 化妝品...
有唔少係靠支那人上岸
個班就係依家30歲以上享受緊

認真 自己上linkedin, indeed, 搵下當地職缺
睇吓有冇野岩自己先啦

我果行唔怕有人同我爭 但人工低一半以上

搵左10年月入六位數,個個正常有儲蓄習慣都3,4層樓揸手

我做地盤文職

咪撚玩啦 英文都唔識多個去到點夾野睇圖呀
無個電工水喉匠牌 去到廉價老雜都無得你做
自身無專業技能講乜移民

俾人叫你go home就有你份

同意
我都掙扎緊好冇去讀個master再係個邊做野
始終唔係好想走 屋企人朋友都係晒呢邊
個人又慢熱 屋企就係咁催我走嘅

都係學定整野食先

體力勞動

唔知以為係波台post黎

香港人最鍾意睇死香港人

寧願信可以光復香港，支共倒台，都唔信自己離開香港可以生活到，英文都叫半種母語，又唔係要你講日文法文西班牙文

仲有而家係走難，唔係旅行唔係投資移民，無得揀架

如果覺得留響香港好安全又好過英國既其實唔需要討論啦

Btw freedom no free

靚唔靚？大唔大波？

經濟回復正常既話.你肯做既,london做 waiter, 名牌袋sales 度度都請,機場tax free. D公司Assume 你香港人識普通話方便你sell大陸客.
文職既,起碼搵左第一份工先,有第一份工就好易有第2份. 搵住當地mininum wages 既文職做住先騎牛搵馬. 最緊要phone in show 倒比人知你英文對答冇問題

只要香港人搵啲空地 你啲公司自給自足 就得啦再請人

卒之有個正面啲既回覆而唔係唔得、無呀、唔請

咪以為英國咁好啦，因為脫歐，佢需要人才/有錢人喳。

其因為普通既工，簽證都要求有一年以上。 如果得一年，通常都係搵到pt 。 除非你專業人士。

一定係 賣你 中英普既語言多

之前睇個支那人去德國讀書
話去souvenir店返工
計埋佣一個月五六千歐都無問題
洗撚識德文用普通話好好照呼同胞就得
畢業搵份文職都無咁多

Office assistant! Gym recept有文職！8蚊一個鐘，夠洗啦，如果唔係女都請嘅話。。。

佢地都講明要Screening
IETLS 起碼7 加DEGREE OR ABOVE 先機移到

食女

Joining Her Majecty‘s Armed Forces

靚女大波可以做咩先 唔好答我做雞

有專科有技能反而更難，因為做返本行機會接近0, 但又放唔低身段揾工。

我都慢熱
同埋始終過到去成個生活模式圈子都唔同哂

有得讀吓書先做嘢
都叫有個適應期
幾好呀

如果我走 就要直接做嘢了

做二等公民
遞菜斟茶啦

想收垃圾 有冇人請

做deliveroo

移民外國做遞菜酙茶，移民外國做二等公民

睇你英文同qualification 啫！

我試過行行吓街比人咁叫

Master嗰邊冇用（除非讀埋phd)

中學唔響嗰度讀冇中學grade呢嘢已係死症

讀完master返香港呃人反而有用

咩年代呀，仲洗大餅

認真？如果英文唔好去邊度搵工？唐人街？

如果工程都計入專科有技能 我認為你意見唔係好o岩 我係土木工程consultant做 公司好多香港人

唔係專業人士可以考慮做水電或hairdresser
做啲英國人唔做嘅工 hairdresser聽聞收入幾好

其實我有個夢想

想在英國的南部成立「獅子山2.0」

將香港本土飲食文化特色帶去英國

令班英國人可以好深入去了解亞洲人的生活飲食文化

同時可以大力振興整個英國經濟 令英國開始有日出的希望

全國上上下下皆大歡喜

當然同時香港人要先尊重英國當地所有語言文化習俗

英國人好自大
上年去法國英國
法國人好相處好多
英國人好hills

去搭棚？

同埋提提專業人士

好多專業牌都可能要從頭考過

老婆本身有香港教畜牌，去到嗰度讀完master of education都冇教書資格，要由頭考過

有三球野港紙買唔買到屋收租

有朋友英文ielts 8分 係個邊讀大學 碩士之後做社工都難做 始終唔係native

肉類切割員都照做

香港建築，土木，電機，安全，全部英文教，你估地盤個個做咕喱咩！

咁你自己住邊

做咩要搵你唔搵返英國人

除非英國改例 bno 自動有 working visa
唔洗人 sponsor 你人工又收得平啦

人哋印度人咁多代係果邊

香港人/東南亞人覺得係靚 係鬼佬眼中係好普通
好多時係街見到班鬼佬身邊ge女朋友/老婆 好多黑/哨牙/唔到165cm高.

即係香港唔靚果啲，去到有機會做女神。

醫生律師ibanker

預備入RAF

Yes 佢地d仔女 有機會幾靚 (香港人眼光)

保留香港血脈

外賣仔

低學歷就水喉泥水。高就自由fight

應該好過喺豬hi裝嗰啲車身
屌你老味豬hi裝車身啪撚到呢

真？

乜都做 有咩所謂
你移得走 你預左要去接受新生活

30歲前過去應該仲有機會

過去渣uber得唔得

而家做都未遲

黃色經濟圈 種下大豆賣比美國

買幾間樓房做劏房

整叉燒包

係呀
有朋友外國畢業返香港做設計
人工低、工時長
又冇乜發展機會

之後佢去咗 澳洲 working holiday
搵到份設計的工
Offer 嘅條件好好
唔係俾最低工資
同埋真係會好尊重佢嘅作品

因為華人根本就不如印度人

Civil 既做 aecom arup

BNO 可入英軍，如果打仗可以砌9支那

英國本土重有MM或Atkins啊
其實 ukengineer ching 可唔可以分享下

Uber係倫敦個牌都無咗

你不如用自己車拍住local 的士公司 等佢地幫你搵客 每個月俾500鎊番的士公司

前提係Bno holder 做5年類似uber既職業，都可以轉bc

有追開你post 最近打成點

容我張狂

香港做唔掂嘅工出到去反而有得做

過來人係個邊做過野,英文ok既係個邊冇話撈唔掂既.有人話8鎊點生存,返餐廳包兩餐已經慳唔少,文職既帶飯Lor,當地煮飯真係好平,一塊中等好食既牛扒3.5鎊-4.5鎊都有塊. 住既london計同人夾租一間屋500鎊一個月左右.

喺China town 洗碗

炒樓師

有無睇過紙房子 啲西班牙人唔撚係做嘢嘅

廚房佬表示 去邊都唔怕冇野做

上年年尾去美國比賽攞左第5
之後去左澳洲打aussie millions blj
之後去台灣打pokerstars appt 又blj
之後番黎香港都係打現金局同online

英軍訓練好啲但係縮緊軍 依家得返兩艘航母
台軍訓練差啲但係擴張緊 琴日又有一隻艦下水

香港人一起有序佔道擺起來

講起想去試下做廚
但人工係咪好似都麻麻

依家難啲啦
Uni zone 2 尾 hall 雙人房都要 ~500 per month

贏左幾多返黎？

Suburb好啲，城市就同香港差唔多

都幾好wor 岩岩玩緊nl50 練下
Aussie million 有冇sponsors?
第五有幾多獎金？
你係咪同danny tang michael 果班 一齊打

工程 IT 醫療 教育 創科
五大產業

zone1 就冇可能啦，去到zone2/3 都仲有可能既，遠少少

唔係工人係咪食得屎

去RAF做官定兵？

意大利人無時間觀念，西班牙人玩多過做

如果可以，當兵

其實當兵有無得諗

係日日賺10萬
巴菲特都唔放在眼內
去到英國做金融大鱷

冇左sponsor lu 全部打自己

32000 usd
Aussie millions sell左action
佢地勁我好多

無技能職業點會唔係語言問題
講野甩甩卡卡 對答要腦內翻譯慢人半拍 仲新黎步到咩都唔識
hr問點解請你到講唔出啦

就算能力得都未必過到security clearance （RAF比較嚴）...可能會做住兵先，睇下BJ最後會點落實嗰政策

成人台過去做雞

想做球隊攝影師多啲

換冷氣機 有得做

Parisian 同 non-Parisian 差好遠

Parisian 仲閪過英國人, 其他地方都ok友善, 尤其你肯開場白講一句法文, 點爛都冇所謂

呢樣真

做雞啦，成日都話Asian girls are easy

英式刻薄

香港：金融 地產 醫療 建造 trading
五大產業

笑撚咗
渣證件正正經經入境結果同黑工一樣

我睇啲片維修水喉好好做

你哋諗吓南亞佬做咩工就會諗到

霸條街返黎做街霸

做開銀行office boy去到果邊都唔知撈乜

而家都冇話 去咗一年之後 要申請work permit or visa至可以留係度 有可能你只要財政上搞掂 有交税同NI 政府可能會畀你留喺度
基本上而家係冇乜資料

好似係去洗廁所

你以為香港d人咁閪邊到學返嚟？

果邊三行五金吃唔吃香？假設英文水平正常，係咪都好做？有無人有經驗分享下

香港太偏重金融地產
其他創意藝術文化產業好難搵食

水電呢d都要係香港有幾年經驗先得啦，而家邊黎得切

個入軍條件高唔高

轉定行做藍領，儲幾年經驗再過去

英國同香港死症一樣：
1.去工業化（冇香港去得咁盡）
2.太依賴金融地產，基本上top u first hon都係aim金融firm

LIHKG island?

其實有冇人知 個個sponsor list 係咩條件既顧主先申請到？我淨係知要係2個地方賣廣告表明請唔到本地人，請問有冇人知其他條件係咩？

電工A牌，識裝窗口，分體冷氣機，平時做中央冷氣系統，希望到時候過去考返電工資格，做下家庭電器維修裝下冷氣咁

其實支那遊客唔係問題 問題係香港近年輸入嘅遊客都好低質 又周街屙屎屙尿
去外國嘅遊客理論上會高質過黎香港嗰啲

真心 可唔可以做工廠

呢樣真
香港搞創科比政府話垃圾
出到去反而英美兩國爭住要

無左架啦，宜家d青年軍唔洗跟一個球員做助理摺波衫擦boot

At the moment I think working visa is required. But at least a continuous and renewable stay of 12-month period is a much improved condition than before, and in fact, comparing with Taiwan.

Bob Seeley, one of the Tory MPs leading the campaign to protect Hong Kong’s freedoms, said: “It’s a good start, but more is needed, such as the right to work in the UK and fast-track to UK citizenship”.

揸大車缺啦，巴士司機缺人

It’s called Universal Credit

過去試下可唔可以直接換水喉匠牌，以前香港水喉匠牌係英聯邦文件，而家唔知認唔認，電工就一定要重考，不過工作經驗可以用香港工作信，英國電工資格麻煩好多

希望係咁，報左法國學校，就算有offer都驚適應唔到

我好似聽過話水喉匠過到去係仲要補考一樣野
多口問句巴打知唔知如果日本又重唔重視哩兩個牌或過到去有冇幫助?

如果五眼真係有分流 , 我想去加拿大或紐西蘭 , 有親戚喺果邊

I think you must have paid tax or NI for a few years before you are entitled....

英國人假撚到仆街啊.....

日本唔洗諗啦，日本仔d技術水平同匠人精神香港人點比，香港三菱電機全部日本仔黎香港

要睇下Home Office D details 先至知。

唔洗理班懶人

你都好勁姐 真心想返香港跟你同枱學下野

To get Universal Credit you must:
be 18 years old or over - or in some cases 16 or 17
be under State Pension age - check your State Pension age if you’re over 60 years old on
live in the UK - there are extra rules if you’re not a British citizen
have less than £16,000 in savings

Digital同e-commerce有無機會？

係香港私場打幾大

又唔可以咁講。英國依家行zero contract，各行各業都可能會出現就業不足嘅問題，要靠universal credit幫補維生。
文化、IT、建築維修、公共交通、物流、長者看護等等其實都唔夠人。
但係英國創業係麻煩同埋貴好多。
不過如果住北部，生活費係平好多。

不過如果一d life skills都冇，日日喺香港返工淨係識搞office politics 同埋玩手機，咁就算數啦

社工 tier 2 sponsor?

It狗表示諗緊轉型dup code!

夠香港人西
仲有港女嗰種西真係天下無敵

未有牌既土木工程狗如何?
POLY畢業做左三年野，本身都希望考英國ICE
做緊歐洲based既geotechnical consultant firm

你香港返乜咪搵返乜工

香港做緊某大飛機維修公司15年以上，過到個邊做有冇得諗？

熊貓袋鼠果d如何

衰過美國

你呢啲先至發到圍

我大學讀英國文學 master讀英文教育 去英國係咪可以含撚？

不過算啦 我主權移交前出世 但係無bno 唉

佢幾億身家
又識煮野食
唔好見人生得柒就當人廢架啦
佢唔靠youtube都一樣搵到食

可以試下上網報indeed
shortage occupation黎

Are you in Europe?

no,仍然起香港
就快完HKIE既Scheme A Training

你會咁諗即係完全冇做功課冇睇過相關知料啦
咁都係勸你唔好去

Once the Wuhan virus pandemic disease has gone and you could try to apply for jobs like assistant engineer with your BNO passport at consultants or contractors.

how is the salary? My current income is about 20k to 23k per month, it varies due to my OT hours.

戴俊偉 可惜佢選擇做中國人

我反而覺得英國人好相處,可能英國住咗差唔多6年掛...

唔得,要考過
18 英國equivalent 係C1
19 係c2
20係C+E
9,10 係D
4,5係D1

1，2可換 category b (英國一個牌可以揸van 仔 3.5噸以下)
3可換A
有錯請插

I don't know much about the salary these days (I'm over 40 即係廢中) but you could take a look at this webpage ().

There is another webpage about salary ()

Each month around 24 to 25% of your salary is deducted for income tax and national insurance. So not much left....

教育可以做d咩？

Yes 德奧直接，意大利西班牙比較friendly gentlemen, 但咩野國家嘅西人都唔想同佢哋做同事

[長文] 玩膠、曲問題，調節抗爭心態

過到去先講啦，你冇錢入場費，又唔係技術移民，英國要你把撚呀

香港d西野好多就係英國佬教落

種族歧視的仆街， 又喺度恰鳩啲非洲人

去支那人開既中餐館 洗碗

做takeaway啦， 英國十年後會無晒Chinese takeaways, 而家捉一個黑工要俾五萬鎊喎， d鍋/走位都60幾，同埋我識嘅BBC大部份屋企都係開takeaway, 但個個讀CS/Accounting, 去晒做professional services, 點會仲續牌經營洛去？

好多人細細個果陣都唔鍾意星期六要去鋪頭幫
手，接電話做counter，係傷心嘅童年回憶。

某程度上，有香港後生接手，可能都係一條出路。做過就知，真係好難請人，好多都有埋住宿，有証有手有腳就開得工。

你夠猛料請你做ceo都得添

m2

過來人答你
Sponsor list基本上無咩用
因為9成喺list上嘅都唔會主動幫你搞
除非佢要請你做好高級嘅位
或者佢請人嘅時候講明幫你搞

批 Working visa 難度其實幾高
證明請唔到人都要俾文件上證明in過本地人
同埋人工都要過咗某個額先可以搞

除非係 shortage list

仲留係香港就真係對唔住我個心啦
到時你連YouTube 都冇撚得睇仲要學煲東瓜

有冇人話我聽我拎住個中文系master
移民去歐美可以做咩

醫護果邊等唔等人用

做雞 俾連登仔屌

應該係shortage list

餐飲，話俾英國人知咩叫食物

夾錢開公司 請返自己人

移民去英國: 做低下階層工作(除咗知識份子同真係有料), 仲有機會俾人歧視

留喺香港: 被逼/ 自願歸順中國 除咗冇咗好多自由之外, 份工應該都保留到, 甚至乎有更多晉升/ 發展機會

船到橋頭自然直，大把人做黑工又係咁生活，唔掂最多返香港同共匪死過，英國佬又無話立刻要你走!

其實英國家庭冇冷氣

學術

濕鳩才子都係咁講，做餐館連東歐人都要請做幫工，又係冇人手執埋

份工未必保留到

賣相

你掉返轉唸：

南亞裔過到香港可以做咩工？

你心中自有答案

以前冇，近二十幾年有，分體式冷氣，夏天去探朋友，倫敦St Johns Wood 5 仟萬港幣獨立豪宅，居然得主人房有一部冷氣，個大廳熱到溶，要出花園坐同飲冰水，舊屋樓底高都陰涼少少，Apartment 好多人裝，新Apartment 有裝埋，不過去北少少例如萬城，伯明罕一年得三個月熱少少，所以冇乜人裝!

教中文

其實係外國教書
香港有冇pgde重唔重要

教流亡港人子弟中文同中華文化其實都幾有意思

有麵神怕條鐵

普通文職，公司有大陸客嗰啲

上Twitter 主動同mp 講你情況啦

務農

到英國去係追求香港冇嘅自由同民主
你有冇想過，你冇錢根本冇自由，唔係公民所謂民主也冇你份
喺香港你任北京宰割，到英國你一樣任倫敦宰割，唔好想人地會當你係自己人

認真 等
NHS成日請人 會批visa
不過遲下bno都唔洗visa

睇你做開咩
我做啲關英文事嘅工 英文唔夠本地人好 大公司唔請 start up請 人工都唔錯

25 50到100 200 400

師傅，有牌先講啦

同 一齊過去嘅香港人開正宗港式飲食文化嘅嘢

塘水滾塘魚

我地應該做實業！由山寨廠做起

去唐人徍一做侍應

自私都可以搵到藉口

我本身有英國product design degree，我都覺得英國好做好多，又完全唔駛去大陸

消滅支那再諗都未遲。

香港人不意外啦

呢啲農場工連本地英國人都唔會請job description寫撚明要識啲東歐語言

就算請,香港人唔會做得住啦, 要住個啲farm既垃圾accommodation 人工又唔係好似澳洲working holiday嗰啲摘生果咁多

做咩都好 冇雞叫

好過香港人閪出面無乜質素

講一講就有用？ 你當報名咩

你晉升/ 發展機會
定
大陸人晉升/ 發展機會

?

乜而家英國仲有工業？

仲衰過德國

真話唔好拎出黎講

否則又比連衛兵話你踩港撚

錯就要認
打就要企定
班友咁既質素去到外國唔改既話肯定比人打

都有既

麥維他消化餅呀呢d都係響英國有廠

你唔試點知呀 你唔講更加冇人知

上一兩星期 BBC影有個Syrian醫生幾年前走難去英國 考左牌 依家係nhs醫院醫武肺病人.

認真，我地香港人要改改閪出面呢樣野

同埋如果有心融入英國既話麻煩出街著得decent少少

去飲野一定要著恤衫
班大鄉里著tee實比人笑

買唔到料呢至斃

唔好撚戇鳩啦

九龍區d茶餐廳衛生差到我從來唔去食

係香港去婚宴著t shirt 牛仔褲，去到外國真係會比人覺得唔尊重

真
冇bno 先亂咁屌

大撚把agent 哈識英文都做得

做中央冷氣維修又無得做

小弟做工程 過到去係咪終於可以搞下工業

三行ok？我老豆做三行

係時候學返兩門手藝

污染英國 有條唐人街都算 仲搞埋啲香港人餐廳好撚心入鄉就隨俗啦

誠哥咁多投資
搵d業務請港人啦

自己開間公司請自己可唔可以?

拎部mac book做designer

香港人都係差唔多 唔識普通話

英國人閪過日本人好撚好撚多

Probably u may have seen this b4:

地產經紀啦當然

做三行既巴打， 過去要拎cscs card 類似工人註冊證。 要拎大工就要讀書考試NQV level 2

其實地盤寫字樓多唔多女仔

法國人好拿煩 又long泥

NVQ level

香港人唔會太難習慣英國人套表裡不一。
因為香港人自己都係咁

我個盤30個文職
得4個女仔
如果你計埋掃地既有5個

咁撚多香港人下唔去 香港人請返香港人/夾份攪茶餐廳

藍卡level2 係大工， 金卡level 3 就係指導級，
level 4起果d 就係管理層級

狗

女IT狗 去到會唔會俾人歧視

睇過主流移民國家，想技術移民通常都係三個條件
有大學學位或以上
IELTS 6.5
所做職業係當地需要，同時搵到當地有人請你幫你出visa.

有齊上述基本上根本唔使愁

近十年

去飲宴場地，好多我地後生呢批極度underdressed

其實港式飲食離開香港係無可能發到圍

如果真係有得去英國，唔好衰比人睇，人地就係笑鳩你地去到無謀生技能，所以做下欄野都要做，日子有功，環境慢慢就會好

其實關唔關因為我地後生呢批人 無乜錢去買飲衫

真心，一個我喺香港認識嘅女性，係香港有份好工嘅，佢過咗去要做part time girlfriend先夠錢交租生活， 唔好睇得咁好，現實畀理想殘酷好多

真心我地香港人去到唔好再搞冰室呢d劣食

其實整到好似西餐廳咁 跟著賣港式點心 喺外國係會有市場

不過香港人開餐廳點都唔夠外國人嚟

埋EU移民堆

Poland 同Ukraine o個d,
去玩去嘆搵意大利人同西班牙人

當然人地俾你過去就係預你做閪工，但係佢地既閪工係唔夠香港閪工咁閪既

上面d 工 得8~9蚊夠生活同交租

點心或者得。

冰室茶餐真係唔得

茶餐冰室污糟到

我連喺香港都唔會去 人地外國人點會幫趁

點解印度,韓國,日式飲食出到外國又發到圍

屌老母 真係唔好撚搞呢啲嘢啦fusion 可能可以諗吓 茶記真心不了

啲人話去到外國「思鄉」呀

咁你又太睇低佢 所謂港式飲食姐係
香港飲食文化加廣東飲食文化演變出黎
點心 燒味 蛋tart呢啲 鬼佬係瘋狂著迷
好多華人街都係呢啲最受歡迎

屌你老母，又話攬炒，原來有事自己走先

唔係潑冷水 但未做過飲食既話 本身已經有難度 更莫講話一下子就去外國開 難度越級跳
因為唔同其他用品店 做飲食一開波就超多野要去煩 通常係有過經驗既先識玩
最起碼 你要搵到個識做 又肯陪你過去既師傅

原來OA都係得8£...
一間房London zone 6都500磅左右
佢地多數返10-5, 當自己搵到9-6扣1個鐘食
仲有佢地啲稅

其實嗰邊有無話有夜校讀書？ 半工讀有無得諗...

著數就你哋攞，血就學生流，原來咁就係攬炒，真係多謝晒

向原先向香港做d乜?

想知, 不過人離鄉賤呢個說話都冇講錯
聽過有資深護士去到人地都係OFFER俾返D執屎尿血膿痰既位佢做.

有技術但英文唔係native水平
一定唔會搵得返一樣嘅工
唔洗講咁多
假設你下年去，10年後再睇返依個post驗證

華人飲食煮既時候太多工序太多材料了。。。。。。
每日造成大量材料浪費
向人力成本貴既地方，劣勢重重
中華個名又唔夠高級
行唔到高檔路線
好難做

你簡化d係ok

雞

正常，好位唔會比你做

你係香港撈唔掂ge
係英國會更加唔掂
BNO只係延長左stay ja，唔好咁天真
真係咁理想一早就去左啦

英國讀咗八年書，今年最後一年
係英國都係搵唔到工
有冇人有推介
利申 engine, bno

想問QS 易唔易英國搵到工？

乜野Engine?

IT 狗

Mech, 讀到傻
頭三年都唔知發生緊啲咩事
今年就乜都唔識

其實不如諗, 香港人開公司幫返自己香港人就業.
生意上可以一齊經營, 每個人都係PARTNER (好理想)
做多D社區活動融入當地社會.

英國是個去工業化國家是常識吧？

100%肯定就算已經係專業人士
英文唔係native一定做唔返本行
做侍應飲食低層工種多

點解我要咁戇鳩A-Level ucas 揀咗 mech

英國真心垃圾

香港人真心要學下猶太人嗰種團結得嚟又唔會影響人地社區
千其咪撚好似啲大劣人咁去咗就搞亂哂人地個town

施主不如考慮下學下德文，過德國做好過
德國機械產業遠比英國多

德國大把車廠要人

其實藍領易d(唔一定) 地盤主要工種 燒焊 水電 整車 果幾種....

白領 公程師. 會計 銀行 果d 就機會微乎其微....

教廣東話

都唔係既 以一隻牛去講
鬼佬唔食內臟 而中菜係乜柒都拎黎食
仲有唔同煮法

我諗緊英國會唔會有一日被韓國超越

唔同煮法!
呢個就是伏既點

葵新伍?

如果半導體行業
ic design, asic, VLSI 呢類英國有無得做

但好似美國仲勁

做地產 因為日日打架 好打得

仲衰過台灣。。。。。。。。

做煤礦工人

英國係咪得番傳統power industry ?

可以一戰
但係聽講德文幾難，同其他歐洲語言比較

想當年某高人話 ： 解放軍殺到黎 大家都番屋企訓覺
依家咪殺到黎囉 有埋駐港機構
咁都唔走 幾時走 香港村見
遲下世界各地都會有Hong Kong Town

其實咪即係大版香港。。。。。。。
你過到去變左香港個d南亞人，菲律賓人
係咁上下

真心憎英國

一係死，一係難
自己揀

用呢個事例嘅話聽落就兩者一模一樣

鬼佬啲嘴面係好仆街

香港有既問題，英國都有
香港好學唔學，學哂英國d衰野再加埋華人d衰野=變地獄
同台灣一樣
被人殖過民既，自己又唔強勢既，無個好

英國鬼仆街

關你撚事咩........

native speaker但asian face 已經比人歧視到仆街香港人去到唔好諗太多，最多做執貨，侍應，10年後驗證

推完班學生去死然後自己去外國風流快活，仲搵籍口合理化自己講嘅嘢，屌你老母

英國真心排外。。。。。。
就算美國都唔會咁

最後都係有錢人控制晒

一間外資銀行嘅高級客戶經理

高級客戶經理
呢d地區性咁強既工作，咁梗係死啦

兄弟爬山呀嘛 香港村見
到時我會開間龍門俾你黎食

祝你哋班逃兵過到去俾白鬼左膠吐口水，一世抬唔起頭

嗰時喺香港搵六，七萬一個月㗎，揸寶馬返工，周身名牌，帶咗十萬英鎊去英國，三年之後搞成咁， 唔好睇得喺外國生活咁簡單，當你乜嘢都冇由頭開始嘅時候，引證咗一句至理名言，人離鄉賤

好老實
你向香港，成日覺得自己好高級好尊貴
覺得自己好勁
好值得
其實你既社會地位咪又係人地比既。。。。。

當兵for sure

都好過學煲東瓜
諗起你哋第時一齊喺路邊柯屎

去出國撈，學返門技能仲好。。。。。。
寫下程式之類

寫程式，我覺得女仔做唔錯，ok架

或者我先唔好講歧視
大城市好似Birmingham, London 先多工
其他地方係好落後，要搵份工都難
仲要唔係native, 又要Chinese

仲衰過美國

英國好似得番finance industry

留得低嘅人都係有寧死不屈，唔似你班逃兵一啲風骨都無，垃圾

去機場屌啦咁叻

所以唯一出路 每人帶幾十萬過去夾錢開舖頭 跟住再請香港手續 融入英國生活

轉曬virtual bank 啦一早
銀行果d 學定門手藝啦

所以我話同香港一樣
香港學左英國個套，一齊死

英國垃圾

喺香港幫誠哥打工 去到英國應該都係繼續幫誠哥打工

啲人成日話五融入人哋生活好垃圾
其實我想講係英國人唔俾我哋融入 歧視亞洲人

娶返件00後

有人請先得㗎，你知唔知競爭幾大呀，做程式嗰班好多都畀啲差妹差仔立曬嚟做， 佢喺科大畢業mba又如何, 而夜晚喺酒吧做waiter要再做埋part time girlfriend先夠基本開支

講真香港好多00後 係大陸妹
又高又白又大波又長腿

我識人向倫敦做投資銀行
佢係瑞典白人黎，名校畢業
但普通人去到，真係無乜產業。。。。。。。

英國=一班貴族圍威喂既地方，好排外

其實普通唔係專科畢業嘅後生仔 諗住去嗰邊有好工做唔使諗 呢個幾十萬人一齊諗啲嘢過去發展好過

佢根本唔想你去污染佢地地方
英國垃圾，仲垃圾過美國

所以咪自己搞嘢囉香港人
跟住又有一班人出嚟話我唔融入人哋生活

Got some change mate

我向美國認識的大陸人
貧窮農村出身
大陸二線大學機械工程本科
英文差
去到美國讀左個CS master
一樣向紐約搵到工
之後仲轉左工加左人工Tim

你有咁既能耐考上科大MBA
點解無咁既能耐去克服其他問題?

英國真心垃圾國家
香港今日咁慘都係因為英國咋

呢d 行業華人入到去只係全部名牌大學畢業
香港hku 係佢地面前都係屎一舊

基本娶返個靚既女手足

係
好撚憎
唔好聽講句，小數人既小圈子行業
不足以養活全部人

英國垃圾國家

本身呢行己經係咁
華人去到又唔係最top 既都係撈返其他野

nursing,civil

黃種人係地球上最下賤嘅人種，你估吓

邊夠力做

咁你去英國生活下就知點解唔得呀，好難同你而家講

繼續做programmer
去邊度做都一9樣

邊個俾你建？
買左個島就可以建？
無人地國家主權架？
你咁講我地係香港買大地建國得唔得？
7少陣啦
而家香港人係難民咋
仲咁多要求

我自己去美國讀ECE master

主攻chip design, vlsi, asic

而家美國開始shift 番半導體業番美國
同埋加上大量中印留學生讀CS master

讀EE 可能會殺出條血路

其實BNO平權 對香港男人地位提升好有用
起碼佢溝台妹都濕晒 話英籍

其實美國做電子一向都好勁

你返大陸喫蕉啦

我對英國生活無興趣

我老友公大CS本科畢業
向香港做左幾年寫程式
之後去左日本做返寫程式
一樣得

如果英國真係咁屈就既，咪唔好去英國囉

無人拿支槍逼你去，唔洗下下話人地國家垃圾
正如香港都唔歡迎新移民一樣，無問題
你以為香港人過去真係幫到英國咩，唔好睇到自己咁大啦

唔好話英國，你想移民去邊度都係，包括連登最愛ge台灣

我無話幫到英國
我只係話自己討厭英國

英國佬套嘴臉，垃圾無誤。

考過唔緊要呀，最緊要係咪缺人同人工如何

真
你睇留學就知

思鄉就死返香港思

問心。茶記食物都係垃圾

係，係你眼中乜都垃圾，咁建議開移民台黎做乜
講歧視最嚴重ge，一個係澳洲，另外一個就係你個username

完全認同

淨係水吧大佬，個廚你已經唔知邊度死返黎

除非你就係水吧大佬

歧視就實有
預左
只是歧視係咪歧視到令你完全生存唔到就係另一回事

女做雞男既做咕喱就梗架la.

連登仔：I go to school by bus

英國班友不嬲都係賤，睇佢地用啲政治濕9招都知

英文差過去等於送死

唔該巴打咁其實講落真係無咩機會搵返自己個行咁，今年疫情咁樣，人地個邊都好多lay off緊，比以前更難

what app / web site is that?

a game called Bitlife

Sales 都有得簽tier 2?

係英國住就知道悶到仆街
冬天三點開始天黑 五點閂哂門成條街無咩人
岀去食飯貴撚到仆街又少選擇
夜晚除左睇戲同落bar無咩野好做
除左London係似香港 其他中小城市我覺得淨係啱過去讀書而唔係做野
因為啲工係唔會俾chinkey做 只有唐人餐館
就算俾你真係揾到份文職又點 咪又係俾人騎住

唯一例外係做醫生 自己開間practice
不過首先你要建立自己既客源
醫生社經地位始終比較高 可能做野既時候有少啲歧視

吓？基本嘢都做唔到，咁你返上支那生活啦。

支那洗閪牌咩

工程有冇得唸

[思想武裝]我們不妨功利一點看待｢六四｣

咪就係啱你呢啲連攞個牌都攞唔到嘅人囉。

可唔可以講多啲life skills嘅examples?
唔該晒

呢句真
拎埋bc 食乜女都得

Ok 既
有資格去得應該都咁上下學歷

咪喺 好多香港人未住過外國 見到啲鬼佬鬼婆笑笑口 就以為人哋好人

有冇諗過香港人本身都閪
所以其實唔係大問題

前幾日蘋果日報話有條友諗住喺愛爾蘭收購地去起新香港

香港人真係應該有返啲尊嚴

樂觀啲睇你嗰句，係咪冇得更差咁解？

香港人的確係閪 但係會做出樣 我唔覺得虛偽 白人唔同 笑裏藏刀

Driving license
Cooking skills
Waitering

Or any internationally recognised technical skills of your profession

識揸車
有少少手藝

例如鋪地氈

你已經可開公司接單

Programmer 無分國界
上到網既地方就可以做
加上之前幾個月個個都WFH
真係覺得除咗時差之外
喺邊個地方都冇分別

香港大L把人係咁

所以香港咪萎縮lor個行業
呀豬呀狗識用mac就話係designer頂爛市
好多連基本CMYK RGB都唔識分
d客就多數淨係睇個價dllm

咁都唔係歧視？

點解

去到先考牌做電工得唔得

睇完呢個post , 發現有一半連登仔過到去都係乞食多

鴨

淨係英文呢part，有幾多人得？
同埋我係英國政府，你估咩都收？有得揀更係揀有錢+有技術。無學歷，無錢嘅 bno holder 只會係國家嘅 burden

自己哩代移去邊都易變2等公民，下一代一出世易啲容入個文化就會好啲

笑死 香港人去到變香港嘅菲律賓人咁對待

好想揸nb4l

可唔可以叫屎大去英國開夾公仔鋪
之後申請香港人過去夾公仔同做野

做暖氣軍師

阿迷表示熱刺請我洗廁所我都照去

揸巴士

3萬一個月

呢幾年唔少舊工程師同事移民英國
最後走咗去做裝修，唔做番工程師
但人工比喺香港高咗十倍

Ireland is not part of the U.K.

我知啊 只不過上面有條友話想建國 雖然嗰篇報道講起charter city 唔 exactly 係 國家 但係比較類近所以我先介紹翻

呢啲先係香港人過去做嘅事
又唔使麻煩到英國人 香港人又過得舒服突發！

呢個世界根本冇一個國家啲人係真好人

過到去圍爐，見唔少啦
人地邀請埋你去飲酒，咪又係no thanks

如果真係有心做 charter city，英國政府係有相應嘅計劃。
最緊要尊重英國本地文化，唔好好似上一代人咁，整啲戇鳩China Town出黎。
要帶就帶D令香港人驕傲嘅文化過去，例如自由、民主、多元、靈活。Mini Hong Kong concept 係可以，但係唔好喧賓奪主。
其實英國都有唔少留學生讀City planning...

有無人係英國做廚
知唔知行情點？
人工係咪相對低？難唔難搵工？

好多以前香港人開嘅中餐廳已經賣晒俾大陸人。
八九十年代過去，差唔多同一個時候退休，下一代又唔想接手做。

啤魚肉燒賣
整雞旦仔
開間元素表小食店 做起開分店 搞加盟上市
返番買人大位

FF完 諗住去到考個大巴貨車牌
個邊排隊點都快過垃圾運吉處掛？

諗深一層其實好悲哀.... 原來香港教育系統教咗成代無一技之長嘅人出黎

思鄉應該搵返D好野思 思埋D咁既野到做咩

唔通去到又思鄉 話想要華人統治咩

啱

由小學至中學,都係每科掂一D,萬一上大學選錯科
出黎變平平無奇既通才

周街都係通才,專才得好少

Cheers mate. Have a good day

其實你有無去過英國？

我已經係BC
今年年頭返咗黎香港

幫幼兒班洗

我去咗英國近廿年 身邊朋友全部做白領 返而一個阿爸係新界原居民阿媽係鬼婆 因為讀書唔成 至走去做takesway

女人易殘
過多幾年PTGF都冇得佢做

坐車定揸車？

其實佢係我妹大學同學， 曾經想追佢，不過佢好高竇， 估唔到幾年後為生活會咁樣

明既

我都係英國生活過十鳩幾年,明白到生活上的苦處同無奈

再問

咁佢點解唔死返香港(我都死返咗)?

政治問題?

衰硬頸，同佢老豆嘈咗，唔肯返嚟

緊係做管理層啦

有好多大陸公司既我諗，香港人識中英文應該有著數

貨車司機
做巴士司機都唔錯,受尊重,人工高,工時短(一日最多十粒鐘) , 都多空缺

有冇諗過邊個教香港人出嚟

如果你地仲侯生既就學精一門手藝, 學建造,學水電, 學mechanics, 係辛苦錢, 但一定生活到
超級 professional 人離鄉賤都要淪為三四線

做平面設計 好似無前途

但會唔會有 glass ceiling？

人哋老豆老母洗

連登仔又話去英國開公司之後請返冇bno既人既

我洗佢老母！

你英文一定好勁

炸炸魚薯條

有無有錢連登仔開公司請香港人

踢波

執垃圾

做暴徒

ubereat 送餐
絕對唔會有美好人生 但唔會餓死

想幫襯 有冇details
一個meal deal出一次街 得唔得？

大你，M記三個99p cheeseburger，加個99p oreo McFlurry

有無人知英國多唔多home office?
利申:IT狗

擴大黃圈，等英國啲white trash醒下一齊反共

而家周街都home office喎

yes 做多幾年學生妹

software engineer難唔難搵工？

我吾飲酒的

咁就仆街

你肯飲酒既話，會容易同鬼佬傾得埋

連登仔咁鍾意睇波
但邊個有本事用英文流利講波經？

英國啲巴士公司會唔會好似九巴咁入去做職前訓練保送考牌
同埋揸郊區線hea下hea下過一日

英國考巴士司機好撚嚴

開班教廣東話有冇得惗？

Stagecoach, first , arriva 應該會,細公司唔肯定
揸長途應該都舒服, 有tactograph mark 時數,唔會太辛苦

最廢、對人哋國家最無價值的一群，就係淨係識坐喺度出糧嘅文職

撻陣你痛唔痛
係咪都係你口中英國人既mean，你比緊機會巴打mean你？

統戰手段

你去接濟佢囉

雞蟲兼皮條客

25-35 個批等緊機會姐

我老婆在英國做教畜時學校開班教中文
可揀蝗語或蠻語
結果嗰班鬼仔鬼妹揀哂蝗語

多，不過睇公司啦，我都係IT狗，未有COVID 之前大約一半時間WFH

做官, 比個官你做

唔會呀，tech多工作機會

痴線咁樣同侵略人哋地方有咩分別
自己去搵啲海島嚟買算啦

英國做IT勁吃香

肯學就得。

UK無人識寫WEB, APP(IONIC), Unity Game, 個邊唔撚鍾意做IT, 廢過美國好多, 過去一定做到死, 大量英鎊比你搵, 多到洗唔曬.

唔知保安請唔請香港人

做過商場清潔

英國應該請呢啲工種掛

NHS 會批但唔係即刻

我有friend 要用T5 做住先，再睇之後俾唔俾T2

教英國人同華裔後代香港話

programmer
web designer

依家啲青年軍都值幾m
點會仲有

其實去買D海島
如果有颱風,海嘯,咪死傷慘重?

電工果d係咪一定要儲番幾年經驗先過到去

畀你過去仲揀工執到啦
成日講英國人有義務收留
國際上根本容許爛仔存在，不聽不理搞撚掂

係香港有冇見過班巴基難民做到office工？？

過到去人地當你難民咋

師兄始終世界頂級城市 全世界智商最高人 同第三世界國家係有啲分別嘅

唔好自己打飛機啦
香港人其實去到外國好撚乞人憎

代購

有錢嘅唔使打工,

一無所有冇嘢輸.

bno係比年輕難民保命,

後生出過去嘅一定要走.

去名店賣包包

我都唔想打飛機
不過香港係世界頂級城市呢個係事實

岩岩search 過打工税收普通人都20%
加上個邊除咗買野食其他都有銷售税
假設租樓一個月都$5000
好似冇咩錢剩

之前係澳洲生活左一段時間，有次周圍行，俾我見到有間港式餐廳，食生炒骨果d, 都幾多鬼佬鬼婆食架

都係睇你個人能力啦
你勁既做咩都得架啦

係呀，好多西人食㗎

全職抗爭

凡事無絕對既，小弟係個到讀書都同佢地相處得幾好，不過講真際遇呢d野就真係因人而異

生炒骨你講炒鑊野可能得

但冰室果d茶餐就抆水

How much did they lose in the afternoon then ?

they are invincible. all profit, zero loss.

Smells like day trading + program trading on derivatives + high leverage!?

I have not seen one that wins ALL the time yet.

How long can they sustain the wins with no losses? Hopefully not 1 day, 1 quarter, 1 year or by random.

I guess you mean those invincible warriors have records of all NET profit, zero NET losses. Right?
( Net = implies more winning than losing trades)

無BNO又有無辦法去英國打工？

港豬真係好中意打飛機，世界第一
但唔係你地囉

有資格拎到呢兩個visa本身已經係上等人

其實可以做翻譯
識普通話同英文基本上都做到

我以前有個朋友DSE 中文肥左，英文得lv 3，後尾去英國讀書都有part time做繙譯job

希你都拎唔到啦二等公民有撚福利

大把香港人係個邊創業，到時幫佢哋打工，不過我覺得去到外國都要分清黃藍

你叫個工程師過到搬托 咪撚玩啦
係度助縐惟弱好過
你話係度打份牛工就冇所謂
過到去都係打份牛工

澳洲佬食中餐永遠都係咕嚕肉,檸檬/蜜糖雞,炒骨之類
食燒味飯要加錢轉炒飯底

諗到既係...夾埋幾位有啲錢既手足開公司再請搵唔到工既手足
例如幾個有牌會計師開會計師樓請無牌既做admin

淨係知鍾意食冇骨既野

全世界到到都吃香

IT係最容易移到民既專業黎

In Mami Noodle, we trust !

Zero loss

It seems like a trap

創業係咁易嘅話大把人做緊啦

有算係白人BC 無係英國交過税都無福利 同係唔係二等公民冇關

本身係對農業有少少興趣

見到south east England 葡萄酒業開始有少少發展

以前做過幾日換宿果啲

都的確係有啲辛苦

香港就吃香(燭冥鏹)

農業唔可以當長工做，會短命

工程師就唔駛搬抬啦
最多開頭嘅職位低少少

都得
不過好多公司會見得兩年visa未必請
另外請咗你都好
好多時完visa你表現得好好都好
佢地都唔會幫你做 T2 working visa

所以真係好好笑

你係咁撚高IQ, 你E家就唔係拎撚住個特衰護照怨聲載道啦

#79756

諗住當一世兵算

可唔可以舉個例子？

真係咩？我自己完全感覺唔到 我淨係知好多台灣人話香港人隻眼生喺頭頂 好g8 機車之類

福克蘭

台灣

出年會改例，要睇到時咩玩法

一鳩樣
班友入到鋪對住啲鬼佬鬼妹都可以照講普通話講到好似以為人地會明咁撚樣
利申係英國做過sales

唔慣佢哋嘅溝通方式嘅話，
有時人地好有禮貌咁串你嗰陣，就未必 feel 到 😂

醒下，外國唔係你打飛機地方

攞救濟金？

何必酸出面
做好自己算啦
我都係窮Ｌ無錢走

到時會計分
理論上會易咗啲
不過好睇公司
同埋睇下到時BNO點

好想過去學油油，油馬路線🙂

成日自以為優越?

所以咪要請你囉

嗰啲叫吐槽

好似好難搵工 果邊經濟都唔好 重點係留幾年可能都無pr

洗廁所都幾好搵㗎

洗過喇

澳洲WH時係D MOTEL洗過廁所

有次洗到一個廁所,有舊屎沉左係底,一"了",即刻好似油漆咁化開,成個馬桶都係屎

做電工點睇？

我見graphic design 都係T2
有冇巴知乜環境？

去英國係認同當地制度 同埋人民素質會有比香港更好既生活

邊度D人好唔好西唔西關咩事 尤其最西就係香港人唔洗爭

你地驚唔驚去到俾班locals話我地難民 搶佢地工作？

最明顯就係精英主義、階級、功利
仲有冷漠、自私、排外

唔使驚 一定會話

睇你本身自己幾多料同做邊行姐
見過好多Working Holiday英文嘛嘛冇特別技能都有野做

傻啦，係黑人>>>>>>>>>>>>中東人>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>白人>>>印度人>唐人

咁不如索性自己搞小食店

首先要做廚

More detail?

鬼佬好鍾意甜酸乜乜物物

買樓收租

我反而覺得香港人好自卑
最鍾意睇低自己人

我真係日文叻過英文好鬼多

過多排就唔係